# Projeto Interdisciplinar: Sistema Droid House #

Um Sistema voltado para Automação Residencial de Baixo Custo

### Autores ###

* André Henrique
* Ricardo Cezar
* Versão Atual: 1.0 (Beta, em desenvolvimento)

### Resumo do Projeto ###

A integração dos dispositivos domésticos através da internet com interfaces transparentes de gerenciamentos de eletroeletrônicos é uma tendência atual conhecida como Internet das Coisas (IoT). 

As principais plataformas de IoT são proprietárias e desenvolvidas por grandes empresas do ramo de Tecnologia da Informação (IT). 

Poucas iniciativas disponibilizam recursos abertos (Open Source) para criação de projetos em IoT. 

É neste contexto que surge a Domótica, a área do conhecimento e também da engenharia voltada ao desenvolvimento de soluções de automação residencial para dispor, aos seus usuários, maior conforto e segurança. Tais soluções normalmente são compostas por um hardware de controle, responsável pelo monitoramento de sensores e acionamento de dispositivos, e um software de gerenciamento do sistema, que dispõe de funcionalidades básicas de cadastramento de dispositivos, monitoramento de eventos e execução de comandos. 

Desta forma, o presente trabalho propõe um framework aberto para desenvolvimento de projetos de Domótica em IoT para automação residencial baseado na plataforma Arduino, com interface de usuário com Suporte para Android, onde o usuário possa avaliar em tempo real o consumo energético bem como ligar/desligar equipamentos eletroeletrônicos.